---
title: >-
    حکمت شمارهٔ ۵۹
---
# حکمت شمارهٔ ۵۹

<div class="n" id="bn1"><p>عالم را نشاید که سفاهت از عامی به حلم در گذراند که هر دو طرف را زیان دارد: هیبت این کم شود و جهل آن مستحکم.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو با سفله گویی به لطف و خوشی</p></div>
<div class="m2"><p>فزون گرددش کبر و گردنکشی</p></div></div>